斥智庫亂估人工島湧浪僅2米 林超英：做好災難管理免遺禍後代 山竹都唔止2米啦

施政報告提出「明日大嶼」計劃，在東大嶼填海建逾千公頃人工島，消息人士指至少用4、5千億元，惹起爭議。前天文台台長林超英早已多次撰文，以及在電台節目提出反對，指此舉逆天而行。他今日撰寫網誌，指人工島不建最好，要建則必須以人民的福祉為指導思維，「做好災難管理，以免遺禍後代」。

林超英在其網誌《草雲居》指出，過去一段日子，盡了所謂讀書人的言責，點出巨型人工島概念的不恰當處，包括人口預算過高根本沒有需要、財政風險、氣候變化風險等，現在政府決意把意念推到研究階段，他建議政府，人工島項目必須分階段進行，切忌一步到位去到1,700公頃規模，於世界政局或經濟形勢突變時，無法適度抽身。

他強調，研究必須以保守的態度估算未來兩世紀氣候變化帶來的風險，包括局部地區性暴雨增多增強、海平面上升、超強颱風增多及連帶風力、海浪和湧浪增強，以此指導排洪規劃、人工島填海地面高度、海堤高度、防波堤結構、沿岸地區規劃，以免將來災難到來時，造成難以承受的損失。

他狠批團結香港基金聘請的工程顧問公司只用了一個沒有清楚說明的颱風案例，用數值模式運算了一次，就作出人工島附近海浪最高只有兩米的結論，認為建人工島沒有問題，直斥推論極度粗疏，「這間顧問公司還完全不知道颱風會為香港海域帶來湧浪的現象，外行扮內行而出醜！」他舉例指山竹襲港時海怡半島的湧浪如小山般從大海走過來，高度遠超兩米，湧上岸時更高如幾層樓，「兩米？傻人才會信，但是基金的報告照單全收，典型的「盲人領着盲人走」（the blind leading the blind），誠心希望政府不要犯同樣的錯誤」。因此，他認為政府應該用好自己內部的專家，即是香港天文台去做有關方面的研究。

他又指，近年超支是常態，因此人工島造價應會是政府總儲備一半以上，建議研究必須包括財務分析及相關風險評估，防止侵蝕政府經常賬的正常運作，而研究必須以認真和專業的態度做好環境影響評估，嚴格把關。

唔好同我講幾＋年一預，上年天鴿今年天竹，如撞正天文大潮，可以見成島浮屍

2米，5000 億
加多2米，7000 億
安全d整夠6 米，9000 億，加埋d超支貪污，1萬億差唔多，如果拉布，可以多個藉口再追加，到時大家交多d納補返庫房先得

冇問題架, 唔好傭人自擾
華仔話: 行啦

間consultant好似係arup喎

Arup vs 林超英

唔使訴諸權威
睇事實
上年天鴿今年天竹
睇番新聞片就知啲浪有冇2米

我話最後會三萬億埋單

兩米浪 班友出過海未

起黎擺架咋

古有關羽水淹七軍

今有林鄭潮蓋萬蝗

叫間野死撚左去啦
當年港英政府係沙田搞填海果陣就係考慮埋風暴潮
最後拍板果陣要額外填高3米

之後追加撥款額外填高ok

2米
真係忽忽地

傻啦 結果整出黎都係得2米
但就收你一萬億
再過多幾年 通漲加到三萬億都似

個團結香港基金真係鬼到

畀錢人出份廢既report

咪同高鐵一樣囉起前吹到飛起

Arup咪就係垃圾囉

一度門都差唔多2米

山竹會高唔過度門?

[url]
[/url]

個風係果格既時候香港海浪高度，黑色平均，紅色最高

個網址啱啱fail左而家ok
假設個風強度係強烈熱帶風暴至颱風級，
所以山竹呢d強颱風至超強颱風級就更高

推

做qs既人講
可以肯定實過

賤種會員哲學撚第幾次比人踢爆幫政府SPIN

仲回應的人係累左香港人

話說我而家先記起東大嶼有幾大浪應該問老解最清楚